
\begin{exoplusloin}
Simplifier les expressions suivantes pour $x \in \mathbb{R}$. 

\begin{enumerate}
	\begin{multicols}{2}
\item $A=\dfrac{\text{e}^x-1}{\text{e}^x+1}+\dfrac{\text{e}^{-x}-1}{\text{e}^{-x}+1}$
\item $B=\left(\text{e}^x+\text{e}^{-x} \right)^2 - \left(\text{e}^x-\text{e}^{-x} \right)^2$
\end{multicols}
\end{enumerate}
\end{exoplusloin}



\begin{exoplusloin}
Résoudre dans $\mathbb{R}$ les inéquations et l'équation suivantes : 

\begin{enumerate}
	\begin{multicols}{3}\item $\left(\text{e}^x \right)^5 \geqslant \text{e}^{3x-4}$
\item $1 < \text{e}^{2x+3}<\text{e}^{x^2}$
\item $\text{e}^x+\text{e}^{-x}=2$
\end{multicols}\end{enumerate}
\end{exoplusloin}

%
%
%\begin{exoplusloin}
%Un joueur tire une carte dans un jeu de 32 cartes. S'il on tire un c\oe{}ur, il gagne 2 \euro{}, s'il tire un roi, il gagne 5 \euro{}, s'il tire une autre carte, il perd 1 \euro{}. 
%On note $G$ la variable aléatoire donnant le gain algébrique du joueur. 
%
%\begin{enumerate}
%\item Déterminer la loi de probabilité de $G$. 
%\item Calculer l'espérance de $G$. Interpréter ce résultat. 
%\end{enumerate}
%\end{exoplusloin}




\begin{exoplusloin}[title=Exo super dur,framecolor=black,icon=\faSadCry[regular]]
Une urne contient une boule rouge, 4 boules bleues et $n$ boules blanches (avec $n$ un entier naturel non nul). On suppose que les boules sont indiscernables au toucher. 

Si un joueur tire la boule rouge, il gagne 10 \euro{}, s'il tire une boule bleue, il gagne 5 \euro{} et sinon, il ne gagne rien. 

\begin{enumerate}
\item Pour jouer, la mise est de 2 \euro{}. Combien l'urne doit-elle contenir de boules blanches afin que le jeu soit équitable ?
\item On suppose que $n=20$. Déterminer la mise de départ pour que le jeu soit équitable. 
\end{enumerate}

\end{exoplusloin}


% \begin{Maquette}[Fiche]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}










%  \begin{exercice}[Cadre=OrangeCoopmaths]
% 	Soit $m$ un réel.\\
% 	On donne	l'équation $(m-2)x^2+3mx-4m=0$ .

% 	 Discuter, selon les valeurs de $m$ du nombre de solutions de l'équation.

% \end{exercice}
% \begin{Solution}
% 	Corrigé en ligne.
% \end{Solution}


%  \begin{exercice}

% 	Résoudre dans $\mathbb{R}$ 
% 		  $$4x^3-5x^2+x=0$$ 

% \end{exercice}
% \begin{Solution}
% 	Corrigé en ligne.
% \end{Solution}





%  \begin{exercice}

% 	Résoudre dans $\mathbb{R}$ 
% 	$$\dfrac3x-\dfrac{1}{2x-1}=1$$

% \end{exercice}
% \begin{Solution}
% Pour résoudre dans $\mathbb{R}$ l'équation

% $$
% \dfrac{3}{x} - \dfrac{1}{2x-1} = 1
% $$

% étudions d'abord le domaine de définition. Nous devons éviter les valeurs de $x$ pour lesquelles le dénominateur devient nul. Ainsi, nous excluons les valeurs qui rendent $x$ égal à zéro et celles qui rendent $2x-1$ égal à zéro.

% 1. Pour exclure les valeurs qui rendent $x$ égal à zéro, nous avons $x \neq 0$.

% 2. Pour exclure les valeurs qui rendent $2x-1$ égal à zéro, nous avons $2x-1 \neq 0$, ce qui signifie $x \neq \dfrac{1}{2}$.

% Ainsi, le domaine de définition de l'équation est $\mathbb{R} \setminus \{0, \dfrac{1}{2}\}$, c'est-à-dire tous les réels sauf zéro et $\dfrac{1}{2}$.

% Maintenant, résolvons l'équation en plaçant toute l'expression au même dénominateur. Multiplions des deux côtés de l'équation par le dénominateur commun $2x(x-1)$ pour éliminer les fractions :
% \begin{align*}
% 	\dfrac{3}{x} - \dfrac{1}{2x-1}& = 1\\
% 	\dfrac{3(2x-1)}{x(2x-1)} - \dfrac{x}{x(2x-1)}& = \dfrac{x(2x-1)}{x(2x-1)}\\
% 	3(2x-1)-x&=x(2x-1)\\
% 	5x-3-2x^2+x&=0\\
% 	-2x^2+6x-3&=0
% \end{align*}

% Cette équation admet deux solutions, au final : $S=\left\{\dfrac{3-\sqrt3}{2};\dfrac{3+\sqrt3}{2}\right\}$

% \end{Solution}
%  \begin{exercice}

% En utilisant le changement de variable $X=x^2$, résoudre dans $\mathbb{R}$ 
% 	$$-2x^4+7x^2-5=0$$

% \end{exercice}
% \begin{Solution}
% Pour résoudre l'équation quadratique \(-2x^4 + 7x^2 - 5 = 0\) dans \(\mathbb{R}\) en utilisant le changement de variable \(X = x^2\), suivez ces étapes :

% 1. Posez \(X = x^2\), ce qui donne \(X^2 = (x^2)^2 = x^4\).

% 2. Remplacez \(x^4\) par \(X^2\) dans l'équation d'origine :

% \(-2X^2 + 7x^2 - 5 = 0\)

% 3. Maintenant, vous avez une équation du second degré en \(X\)

% \(-2X^2 + 7X - 5 = 0\)

% 4. Utilisez le cours pour résoudre l'équation en calculant le discriminant \(\Delta\) :

% \[\Delta = b^2 - 4ac\]

% Où \(a = -2\), \(b = 7\), et \(c = -5\).

% \[\Delta = (7)^2 - 4 \times (-2) \times (-5) = 49 - 40 = 9\]

% 5. Maintenant, calculez les deux solutions \(X_1\) et \(X_2\) :

% \[X_1 = \dfrac{-b + \sqrt{\Delta}}{2a}\]

% \[X_2 = \dfrac{-b - \sqrt{\Delta}}{2a}\]

% En substituant les valeurs appropriées :

% \[X_1 = \dfrac{-7 + \sqrt{9}}{2 \times (-2)} = \dfrac{-7 + 3}{-4} = \dfrac{-4}{-4} = 1\]

% \[X_2 = \dfrac{-7 - \sqrt{9}}{2 \times (-2)} = \dfrac{-7 - 3}{-4} = \dfrac{-10}{-4} = \dfrac{5}{2}\]

% 6. Maintenant que nous avons trouvé les solutions pour \(X\), souvenez-vous que \(X = x^2\). Donc, trouvez les solutions pour \(x\) en prenant la racine carrée des solutions pour \(X\) :

% \[x_1 = \sqrt{X_1} = \sqrt{1} = 1\]

% \[x_2 = \sqrt{X_2} = \sqrt{\dfrac{5}{2}} = \dfrac{\sqrt{10}}{2}\]

% Donc, les solutions de l'équation quadratique \(-2x^4 + 7x^2 - 5 = 0\) dans \(\mathbb{R}\) sont \(x_1 = 1\) et \(x_2 = \dfrac{\sqrt{10}}{2}\).\\

% Cette équation admet deux solutions, au final : $S=\left\{1;\dfrac{\sqrt{10}}{2}\right\}$

% \end{Solution}

%  \begin{exercice}

% 	Résoudre dans $\mathbb{R}$ 
% 	$$4x-3\sqrt x -1 = 0$$

% \end{exercice}
% \begin{Solution}
% L'équation n'est définie que sur $D=\mathbb{R_+}$, pour que la racine carrée existe.\\
% Commençons par poser $X = \sqrt{x}$. 
% On a nécessairement $X\geqslant 0$ \\
% L'équation devient :

% \begin{align*}
% 	4X^2 - 3X - 1 &= 0 \\
% \end{align*}

% Calculons d'abord le discriminant $\Delta$ de cette équation du second degré :

% \begin{align*}
% 	\Delta &= b^2 - 4ac \\
% 	\Delta &= (-3)^2 - 4 \times 4 \times (-1) \\
% 	\Delta &= 9 + 16 \\
% 	\Delta &= 25
% \end{align*}



% \begin{align*}
% 	X_1 &= \dfrac{-b + \sqrt{\Delta}}{2a} \\
% 	X_2 &= \dfrac{-b - \sqrt{\Delta}}{2a}
% \end{align*}

% En substituant les valeurs appropriées :

% \begin{align*}
% 	X_1 &= \dfrac{-(-3) + \sqrt{25}}{2 \times 4} \\
% 	X_2 &= \dfrac{-(-3) - \sqrt{25}}{2 \times 4}
% \end{align*}

% Simplifions ces expressions :

% \begin{align*}
% 	X_1 &= \dfrac{3 + 5}{8} \\
% 	X_2 &= \dfrac{3 - 5}{8}
% \end{align*}

% Donc, les solutions $X_1$ et $X_2$ sont respectivement :

% \begin{align*}
% 	X_1 &= \dfrac{8}{8} = 1 \\
% 	X_2 &= -\dfrac{2}{8} = -\dfrac{1}{4}
% \end{align*}
% $X_2<0$ donc cette solution n'est pas acceptable.\\
% Maintenant, rappelons que $X = \sqrt{x}$. Pour trouver les solutions, prenons le carré de ces valeurs :

% \begin{align*}
% 	x_1 &= (X_1)^2 = 1^2 = 1 
% \end{align*}

% Donc, les solutions réelles de l'équation $4x - 3\sqrt{x} - 1 = 0$ dans $\mathbb{R}$ sont $x_1 = 1$ 
% \end{Solution}





% \end{Maquette}







